\documentclass{beamer}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
\usepackage{hyperref}


\mode<presentation>{

\usetheme{Madrid}

\title[IIA]{Introducción a la inteligencia artificial}
\subtitle{Trabajo Práctico: Descubriendo aplicaciones de IA}
\author[]{Luis Dzikiewicz}
\institute[FCEIA-UNR]{
  Licenciatura en Ciencias de la Computación\\
  Facultad de Ciencias Exactas, Ingeniería y Agrimensura\\
  Universidad Nacional de Rosario
  }
  \date{27-03-2019}
 \titlegraphic{
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=1.3]{"Mycroft_Mark_II_voice_assistant"}
    \end{center}
    } 
\begin{document}

  \begin{frame}
    \titlepage

    
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Descubriendo aplicaciones de IA}
    \tableofcontents
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \section{Mycroft}
    \frametitle{Resumen}
    \begin{itemize}
    \subsection{¿Qué (quién) es Mycroft?}
    \item \textbf{¿Qué (quién) es Mycroft?}
    \begin{itemize}
      \item Asistente virtual y navegador de conocimientos.
      \item Software libre y codigo abierto.
      \item Para sistemas Linux.
      \item Usa lenguaje natural para recibir ordenes.
      \item Primer asistente de IA completamente open source.
    \end{itemize}
    \subsection{Motivación de la investigación}      
    \item \textbf{Motivación de la investigación}  
    \begin{itemize}
      \item Busca descentralizar el mercado de los asistentes digitales de las manos de gigantes como Google (Google Home) o Amazon (Alexa).
      \item Realiza una integración de varias herramientas que utilizan IA con un fin específico.
    \end{itemize}
    \subsection{Equipo de desarrollo}
    \item \textbf{Equipo de desarrollo}
    \begin{itemize}
      \item Creado por Ryan Sipes y Joshua Montgomery en Kansas City en 2015.
      \item En 2017, salio a la venta el Mark I (modelo fisico).
      \item Equipo de desarrollo completo: \url{https://mycroft.ai/team/}
    \end{itemize}
      
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Estructura}
    \subsection{Estructura}
      \begin{itemize}
        \item \textbf{Wake word} 
        \item \textbf{Voz a texto}
        \item \textbf{Intent parsing}
      \end{itemize}
  \end{frame}
    
    \begin{frame}
      \frametitle{Conclusiones}
      \subsection{Conclusiones}
      \begin{itemize}
        \item \textbf{Técnicas utilizadas}
        \begin{itemize}
          \item Machine Learning
          \item Redes neuronales
          \item Inferencia basada en ejemplos
        \end{itemize}
        \item \textbf{Conclusión}
        \begin{itemize}
          \item Alternativa open source a los agentes digitales privativos y masivos.
          \item Modular a gusto del usuario.
          \item Comunidad creciente de usuarios y desarrolladores.
        \end{itemize}
      \end{itemize}
      
    \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Referencias}
    \subsection{Referencias}
    \begin{itemize}
      \item \url{https://mycroft.ai/}
      \item \url{https://github.com/MycroftAI}
      \item \url{https://github.com/MycroftAI/mycroft-precise}
      \item \url{https://mycroft.ai/documentation/precise/}
    \end{itemize}
  \end{frame}

\end{document}

}
